不要中伏！戶外活動時密密補塗防曬就不怕曬黑？

平日在辦公室中營營役役，假日當然想親親大自然，到郊外行山，又或到海灘曬曬太陽，加上夏天將至，真的很期待一連串的戶外活動！但很矛盾的是，每逄戶外活動又會怕曬黑曬傷，結果不斷補防曬，但經過一整天戶外作戰後，回家後依然曬傷了！原來不少人對防曬依然存在謬誤，立即認清，不要再中伏！

防曬謬誤１：塗面跟身體各部分的防曬份量都一樣
真相：一份美國研究指出，皮膚科醫生發現有99%病人在使用防曬乳時都沒有塗上足夠份量，所以即使不斷補塗，仍然被曬傷了。那麼份量應是多少呢？大家可參考以下的建議：
面部：約5毫硬幣的大小
頸部：約5毫硬幣的大小
雙手：每邊約2個5毫硬幣的大小
雙腳：每邊約4個5毫硬幣的大小

只需感覺不要防曬